<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" standalone="no"?><CURRICULO-VITAE SISTEMA-ORIGEM-XML="LATTES_OFFLINE" NUMERO-IDENTIFICADOR="4454542268820211" DATA-ATUALIZACAO="24052024" HORA-ATUALIZACAO="191114"><DADOS-GERAIS NOME-COMPLETO="Elaine Pinheiro da Silva" NOME-EM-CITACOES-BIBLIOGRAFICAS="SILVA, E. P." NACIONALIDADE="B" PAIS-DE-NASCIMENTO="Brasil" UF-NASCIMENTO="" CIDADE-NASCIMENTO="" PERMISSAO-DE-DIVULGACAO="NAO" DATA-FALECIMENTO="" SIGLA-PAIS-NACIONALIDADE="BRA" PAIS-DE-NACIONALIDADE="Brasil" ORCID-ID=""><RESUMO-CV TEXTO-RESUMO-CV-RH="Professora no curso de pѓs-graduaчуo Lato Sensu &amp;quot;Gerenciamento de Negѓcios&amp;quot; (Master in Business Management) do Insper.  Leciona nas disciplinas &amp;quot;Trabalho em Equipe &amp;quot; e &amp;quot;Lideranчa Сgil&amp;quot;, que sуo oferecidas aos alunos dos mѓdulos de Empreendedorismo e Inovaчуo, Gestуo de Projetos, Anсlise de Dados, Lideranчa e Marketing.  A ementa do curso compreende o desenvolvimento de competъncias como  auto-desenvolvimento, gestуo de pessoas, trabalho colaborativo, comunicaчуo, feedbacks, viщses nas avaliaчѕes, contribuiчуo para o time, foco em resultados, entre outras. Acompanha e monitora a auto-avaliaчуo e avaliaчуo entre pares realizada pelos alunos.  Ministra aulas presenciais e on-lines pautadas por &amp;quot;situaчѕes-problemas&amp;quot; vivenciadas pelos alunos em suas respectivas equipes , tais como:  conflitos, interaчуo com  pares, definiчуo de papeis e responsabilidades e gestуo por resultados, entre outras.Desenvolvimento de programa e ementas de cursos EAD promovendo a aprendizagem entre pares e a resoluчуo de problemas de forma colaborativa .  Щ especialista em desenvolvimento de programas de aprendizagem baseado em situaчѕes reais, que exijam a utilizaчуo de ferramentas de gestуo da mudanчa que promovam a cultura da inovaчуo.  Trabalha com abordagens pedagѓgicas focadas nos aspectos de desenvolvimento humano e tщcnico, visando o engajamento dos pњblicos-chave da formaчуo. Fundadora da startup Humaniti que presta serviчo educacional de assessoria tщcnica, e mentoria, para gestores escolares e professores. Em conjunto com tщcnicos de Secretaria de Educaчуo, desenvolve o planejamento estratщgico para incorporaчуo de novas tecnologias e metodologias educacionais nas escolas. Atua como mentora de gestores escolares, e professores, realizando Seminсrios, aulas e discussѕes para estruturar o processo decisѓrio, e de gestуo, que aproxime a Secretaria de Educaчуo рs escolas da rede." TEXTO-RESUMO-CV-RH-EN=""/><OUTRAS-INFORMACOES-RELEVANTES OUTRAS-INFORMACOES-RELEVANTES="Por 12 anos ocupou posiчѕes gerenciais em RH, Vendas e Educaчуo Corporativa na Natura Cosmщticos. Entre 2010 e 2018 esteve como diretora-executiva na ONG Recode, liderando as estratщgias de desenvolvimento institucional, gestуo do portfolio de programas e reporte aos conselhos de administraчуo e fiscal. Na њltima dщcada atuou com parceiros como BNDES, B2W, Microsoft, Fundaчуo BillMelinda Gates, Casas Bahia, Instituto Coca-Cola, Meta, etc. Consultoria estratщgica em processos de planejamento, fortalecimento da cultura digital, gestуo de pessoas e  desenho e monitoramento de KPIs de ONGs. Como consultora, no CIEB (Centro de Inovaчуo e Educaчуo Brasileira) , liderou o projeto BNDES Iniciativa Educaчуo Conectada, uma chamada pњblica de R$ 20milhѕes, para apoiar a transformaчуo digital em 10 secretarias estaduais de educaчуo.Articulou a constituiчуo de uma coalizуo nacional,  envolvendo o Ministщrio da Cultura, 10 Institutos empresarias, GIFE (Grupo de Institutos, Fundaчѕes e Empresas) e Secretaria da Educaчуo, Cultura e Ciъncia e Tecnologia de Nova Iguaчu/RJ. Projeto patrocinado pela Fundaчуo Bill  Melinda Gates com objetivo de ressignificar o papel comunitсrio das bibliotecas pњblicas, incluindo sua contribuiчуo para a alfabetizaчуo e inclusуo digital de crianчas, jovens e adultos. Gerente Educaчуo Corporativa na Natura Cosmщticos - Desenvolvimento e implementaчуo da universidade corporativa Natura. Estruturaчуo da сrea de Recursos Humanos estratщgico nas operaчѕes do Chile, Argentina, Peru e Mщxico. A internacionalizaчуo da сrea de RH compreendia: a definiчуo de OKRs; elaboraчуo das diretrizes e polэticas de recursos humanos; mapeamento de competъncias; desenho dos programas de avaliaчуo de desempenho; estruturaчуo de сreas de Recrutamento  Seleчуo e de Remuneraчуo.Entre 2016 e 2018 foi conselheira da Triciclos, empresa B que desenvolve soluчѕes voltadas para economia circular e щ investida do Fundo de Investimentos  Mov Investimentos."/><ENDERECO FLAG-DE-PREFERENCIA="ENDERECO_RESIDENCIAL"><ENDERECO-PROFISSIONAL CODIGO-INSTITUICAO-EMPRESA="" NOME-INSTITUICAO-EMPRESA="" CODIGO-ORGAO="" NOME-ORGAO="" CODIGO-UNIDADE="" NOME-UNIDADE="" LOGRADOURO-COMPLEMENTO="" PAIS="" UF="" CEP="" CIDADE="" BAIRRO="" DDD="" TELEFONE="" RAMAL="" FAX="" CAIXA-POSTAL="" HOME-PAGE=""/></ENDERECO><FORMACAO-ACADEMICA-TITULACAO><GRADUACAO SEQUENCIA-FORMACAO="1" NIVEL="1" TITULO-DO-TRABALHO-DE-CONCLUSAO-DE-CURSO="" NOME-DO-ORIENTADOR="" CODIGO-INSTITUICAO="155800000009" NOME-INSTITUICAO="Fundaчуo Armando Сlvares Penteado" CODIGO-ORGAO="" NOME-ORGAO="" CODIGO-CURSO="60572213" NOME-CURSO="Comunicaчуo Social - Publicidade e Propaganda" CODIGO-AREA-CURSO="" STATUS-DO-CURSO="CONCLUIDO" ANO-DE-INICIO="1991" ANO-DE-CONCLUSAO="1995" FLAG-BOLSA="NAO" CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA="" NOME-AGENCIA="" NUMERO-ID-ORIENTADOR="" CODIGO-CURSO-CAPES="23596" TITULO-DO-TRABALHO-DE-CONCLUSAO-DE-CURSO-INGLES="" NOME-CURSO-INGLES="" FORMACAO-ACADEMICA-TITULACAO="" TIPO-GRADUACAO="N" CODIGO-INSTITUICAO-GRAD="" NOME-INSTITUICAO-GRAD="" CODIGO-INSTITUICAO-OUTRA-GRAD="" NOME-INSTITUICAO-OUTRA-GRAD="" NOME-ORIENTADOR-GRAD=""/><ESPECIALIZACAO SEQUENCIA-FORMACAO="2" NIVEL="2" TITULO-DA-MONOGRAFIA="Projeto Competъncias" NOME-DO-ORIENTADOR="Almir Ferreira dos Santos" CODIGO-INSTITUICAO="006700000002" NOME-INSTITUICAO="Universidade de Sуo Paulo" CODIGO-ORGAO="" NOME-ORGAO="" CODIGO-CURSO="90000000" NOME-CURSO="Administraчуo de Empresas" STATUS-DO-CURSO="CONCLUIDO" ANO-DE-INICIO="2001" ANO-DE-CONCLUSAO="2002" FLAG-BOLSA="NAO" CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA="" NOME-AGENCIA="" CARGA-HORARIA="460" TITULO-DA-MONOGRAFIA-INGLES="" NOME-CURSO-INGLES=""/><APERFEICOAMENTO SEQUENCIA-FORMACAO="3" NIVEL="X" TITULO-DA-MONOGRAFIA="Realizaчуo de Disciplina" NOME-DO-ORIENTADOR="" CODIGO-INSTITUICAO="505600000004" NOME-INSTITUICAO="Fundaчуo Dom Cabral" CODIGO-ORGAO="" NOME-ORGAO="" CODIGO-CURSO="90000001" NOME-CURSO="Lideranчa Estratщgica de Negѓcios" CODIGO-AREA-CURSO="90000001" STATUS-DO-CURSO="INCOMPLETO" ANO-DE-INICIO="2016" ANO-DE-CONCLUSAO="2016" FLAG-BOLSA="NAO" CODIGO-AGENCIA-FINANCIADORA="" NOME-AGENCIA="" CARGA-HORARIA="40" TITULO-DA-MONOGRAFIA-INGLES="" NOME-CURSO-INGLES=""/></FORMACAO-ACADEMICA-TITULACAO><ATUACOES-PROFISSIONAIS><ATUACAO-PROFISSIONAL CODIGO-INSTITUICAO="IW3C00000004" NOME-INSTITUICAO="Insper Instituto de Ensino e Pesquisa" SEQUENCIA-ATIVIDADE="1" SEQUENCIA-IMPORTANCIA="1"><VINCULOS SEQUENCIA-HISTORICO="1" TIPO-DE-VINCULO="CELETISTA" ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL="LIVRE" CARGA-HORARIA-SEMANAL="" FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA="NAO" MES-INICIO="" ANO-INICIO="2023" MES-FIM="" ANO-FIM="" OUTRAS-INFORMACOES="Professora no curso de pѓs-graduaчуo Lato Sensu &amp;quot;Gerenciamento de Negѓcios&amp;quot; (Master in Business Management) do Insper.  Leciona nas disciplinas &amp;quot;Trabalho em Equipe &amp;quot; e &amp;quot;Lideranчa Сgil&amp;quot;, que sуo oferecidas aos alunos dos mѓdulos de Empreendedorismo e Inovaчуo, Gestуo de Projetos, Anсlise de Dados, Lideranчa e Marketing.  A ementa do curso compreende o desenvolvimento de competъncias como  auto-desenvolvimento, gestуo de pessoas, trabalho colaborativo, comunicaчуo, feedbacks, viщses nas avaliaчѕes, contribuiчуo para o time, foco em resultados, entre outras. Acompanha e monitora a auto-avaliaчуo e avaliaчуo entre pares realizada pelos alunos.  Ministra aulas presenciais e on-lines pautadas por &amp;quot;situaчѕes-problemas&amp;quot; vivenciadas pelos alunos em suas respectivas equipes , tais como:  conflitos, interaчуo com  pares, definiчуo de papeis e responsabilidades e gestуo por resultados, entre outras." FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO="NAO" OUTRO-VINCULO-INFORMADO="" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO="Professor Coach" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES="" OUTRAS-INFORMACOES-INGLES=""/></ATUACAO-PROFISSIONAL><ATUACAO-PROFISSIONAL CODIGO-INSTITUICAO="000400000997" NOME-INSTITUICAO="Recode" SEQUENCIA-ATIVIDADE="2" SEQUENCIA-IMPORTANCIA="2"><VINCULOS SEQUENCIA-HISTORICO="1" TIPO-DE-VINCULO="CELETISTA" ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL="LIVRE" CARGA-HORARIA-SEMANAL="40" FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA="SIM" MES-INICIO="09" ANO-INICIO="2010" MES-FIM="12" ANO-FIM="2017" OUTRAS-INFORMACOES="- Coordenaчуo de alianчas e coalizѕes para fomentar agenda ESG em projetos de empreendedorismo, gestуo de resэduos, transformaчуo digital, protagonismo juvenil e educaчуo, entre outros. Captou recursos e estabeleceu parcerias estratщgicas com BNDES, Lojas Americanas S.A , Microsoft, Facebook, Fundaчуo BillMelinda Gates e Secretarias de Educaчуo de estados e municэpios. - Gerenciamento de squads de branding e comunicaчуo, desenvolvimento de times, adaptaчуo dos processos operacionais e desenvolvimento das comunidades de prсticas para fortalecer a atuaчуo da rede pela causa de empoderamento digital.- Desenvolvimento e implementaчуo de programa voltado ao protagonismo juvenil na era digital (TICs).  Entre as aчѕes implementadas no Programa tэnhamos: hackathons para desenvolvimento de apps, trilhas de formaчуo para o mercado de TI e eventos de relacionamento e reconhecimento para os educadores regionais. - Desenvolvimento de programa de fomento р gestуo participativa e engajamento de jovens nas bibliotecas pњblicas. Para garantir a sustentabilidade do projeto, articulou coalizуo nacional, envolvendo o Ministщrio da Cultura, a Secretaria Nacional de Bibliotecas Pњblicas (SNPB) e 10 Institutos empresarias que investem na causa de acesso р leitura. -Articulaчуo de parcerias com empresas de tecnologia (Microsoft, Facebook, Twitter, etc) para atuaчуo conjunta em projetos de impacto social em frentes como: formaчуo de desenvolvedores TI, desenvolvimento de habilidades socioemocionais de jovens, empreendedorismo juvenil." FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO="NAO" OUTRO-VINCULO-INFORMADO="" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO="Diretora Executiva" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES="" OUTRAS-INFORMACOES-INGLES=""/><ATIVIDADES-DE-PARTICIPACAO-EM-PROJETO><PARTICIPACAO-EM-PROJETO SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE="2" FLAG-PERIODO="ANTERIOR" MES-INICIO="" ANO-INICIO="2014" MES-FIM="" ANO-FIM="2016" CODIGO-ORGAO="000401000990" NOME-ORGAO="Empresa" CODIGO-UNIDADE="" NOME-UNIDADE=""><PROJETO-DE-PESQUISA SEQUENCIA-PROJETO="2" ANO-INICIO="2014" ANO-FIM="2016" NOME-DO-PROJETO="Hackathon para Educaчуo de Escolas Pњblicas" SITUACAO="CONCLUIDO" NATUREZA="ENSINO" NUMERO-GRADUACAO="" NUMERO-ESPECIALIZACAO="" NUMERO-MESTRADO-ACADEMICO="" NUMERO-MESTRADO-PROF="" NUMERO-DOUTORADO="" DESCRICAO-DO-PROJETO="Jornada educacional para professores. Objetivo : Prototipaчуo de aplicativos para alunos de escolas pњblicas." IDENTIFICADOR-PROJETO="" DESCRICAO-DO-PROJETO-INGLES="" NOME-DO-PROJETO-INGLES="" FLAG-POTENCIAL-INOVACAO="SIM" NOME-COORDENADOR-CERTIFICACAO="" DATA-CERTIFICACAO="" NUMERO_TECNICO_NIVEL_MEDIO=""><EQUIPE-DO-PROJETO><INTEGRANTES-DO-PROJETO NOME-COMPLETO="Elaine Pinheiro da Silva" NOME-PARA-CITACAO="SILVA, E. P." ORDEM-DE-INTEGRACAO="1" FLAG-RESPONSAVEL="SIM" NRO-ID-CNPQ="4454542268820211"/></EQUIPE-DO-PROJETO></PROJETO-DE-PESQUISA></PARTICIPACAO-EM-PROJETO></ATIVIDADES-DE-PARTICIPACAO-EM-PROJETO></ATUACAO-PROFISSIONAL><ATUACAO-PROFISSIONAL CODIGO-INSTITUICAO="J7PB00000001" NOME-INSTITUICAO="Natura" SEQUENCIA-ATIVIDADE="3" SEQUENCIA-IMPORTANCIA="3"><VINCULOS SEQUENCIA-HISTORICO="1" TIPO-DE-VINCULO="CELETISTA" ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL="LIVRE" CARGA-HORARIA-SEMANAL="" FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA="SIM" MES-INICIO="06" ANO-INICIO="1996" MES-FIM="05" ANO-FIM="2007" OUTRAS-INFORMACOES="Gerente Educaчуo Corporativa - Implementaчуo da universidade corporativa. Responsсvel pela descentralizaчaчуo da сrea de Educaчуo continuada para pѓlos espalhados pelo paэs. - Desenvolvimento de programas orientados р consolidaчуo do DNA da empresa: Sustentabilidade, Marca, Produtos e Relacionamento.-  Mapeamento e definiчуo de processos, documentaчуo de sistemas e implantaчуo de estrutura descentralizada com o objetivo de racionalizar atividades internas e melhorar interface com clientes e fornecedores internos e externos.- Formaчуo de formadores regionais. Implementaчуo de metodologias ativas, envolvendo vivъncias, jogos, programas EAD e comunidades de prсticas.Gerente Regional de Relacionamento - Gestуo de equipe de vendas do Rio Grande do Sul. Incremento de receita de 30 e melhor resultado Brasil por dois anos consecutivos. - Gestуo estratщgica de indicadores de mercado como imagem, penetraчуo de produtos, mix de venda e perfil de revendedoras.- Participaчуo no engajamento da сrea comercial nos projetos ESG da empresa. Gerente de Planejamento e Desenvolvimento de RH - Coordenaчуo do processo de sucessуo dos trъs fundadores para o C-Level.-  Mapeamento de competъncias empresariais e funcionais visando harmonizar a cultura organizacional e aprimorar o processo de sucessуo.- Gestуo do processo de gerenciamento de desempenho dos colaboradores (ciclo de aprendizagem, avaliaчуo, engajamento)- Desenvolvimento do plano de desenvolvimento e sucessуo de executivos. - Implantaчуo e estruturaчуo do RH Estratщgico e seus respectivos sub-sistemas, diretrizes, polэticas e OKRs nas operaчѕes LATAM (Argentina, Peru, Chile e Mщxico).Coordenadora de Central de Atendimento Natura (CAN)- Gestуo de pessoas orientada para atraчуo, desenvolvimento e retenчуo. - Programas de fortalecimento de times de 25 monitores e 495 atendentes." FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO="NAO" OUTRO-VINCULO-INFORMADO="" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO="Gerente Educaчуo Corporativa" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES="" OUTRAS-INFORMACOES-INGLES=""/></ATUACAO-PROFISSIONAL><ATUACAO-PROFISSIONAL CODIGO-INSTITUICAO="IZSD00000009" NOME-INSTITUICAO="Banco Santander Banespa - Brasil" SEQUENCIA-ATIVIDADE="4" SEQUENCIA-IMPORTANCIA="4"><VINCULOS SEQUENCIA-HISTORICO="1" TIPO-DE-VINCULO="CELETISTA" ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL="LIVRE" CARGA-HORARIA-SEMANAL="" FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA="SIM" MES-INICIO="07" ANO-INICIO="1991" MES-FIM="05" ANO-FIM="1995" OUTRAS-INFORMACOES="" FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO="NAO" OUTRO-VINCULO-INFORMADO="" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO="Analista" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES="" OUTRAS-INFORMACOES-INGLES=""/></ATUACAO-PROFISSIONAL><ATUACAO-PROFISSIONAL CODIGO-INSTITUICAO="000500000999" NOME-INSTITUICAO="Humaniti" SEQUENCIA-ATIVIDADE="5" SEQUENCIA-IMPORTANCIA=""><VINCULOS SEQUENCIA-HISTORICO="2" TIPO-DE-VINCULO="COLABORADOR" ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL="LIVRE" CARGA-HORARIA-SEMANAL="30" FLAG-DEDICACAO-EXCLUSIVA="NAO" MES-INICIO="03" ANO-INICIO="2018" MES-FIM="12" ANO-FIM="2023" OUTRAS-INFORMACOES="Desenho e implementaчуo de assessoria tщcnica para secretarias de educaчуo. Metodologia de projetos que serve para apoiar lэderes na implementaчуo de uso de tecnologias junto рs escolas. Elaboraчуo de percursos formativos e de interaчуo entre comunidades de prсticas. Realizaчуo de lives e formaчѕes EAD para professores e alunos interagirem em pequenos grupos via Meet, Zoom, etc.  Implementaчуo de programa de mentoria para as lideranчas escolas, apoiando-as no mapeamento dos problemas e adequaчуo de tecnologias para resolvъ-los. Programa desenhado em trъs dimensѕes: construчуo da visуo das lideranчas escolares, formaчуo de professores, curadoria de Recursos Educacionais Digitais. Em todas as abordagens os profissionais tratavam de aspectos do desenvolvimento humano e tщcnico;  engajamento dos pњblicos-chave da comunidade escolar e tomada de decisуo baseada em evidъnciasApoio no planejamento estratщgico, com aчѕes voltadas para o fortalecimento da cultura digital e o engajamentos dos atores-chave. Formaчуo em metodologias сgeis, design thinking e gestуo compartilhada." FLAG-VINCULO-EMPREGATICIO="SIM" OUTRO-VINCULO-INFORMADO="" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO="Sѓcia" OUTRO-ENQUADRAMENTO-FUNCIONAL-INFORMADO-INGLES="" OUTRAS-INFORMACOES-INGLES=""/><ATIVIDADES-DE-PARTICIPACAO-EM-PROJETO><PARTICIPACAO-EM-PROJETO SEQUENCIA-FUNCAO-ATIVIDADE="1" FLAG-PERIODO="ANTERIOR" MES-INICIO="" ANO-INICIO="2018" MES-FIM="" ANO-FIM="2023" CODIGO-ORGAO="000501000992" NOME-ORGAO="Empresa Startup" CODIGO-UNIDADE="" NOME-UNIDADE=""><PROJETO-DE-PESQUISA SEQUENCIA-PROJETO="1" ANO-INICIO="2018" ANO-FIM="2023" NOME-DO-PROJETO="Educaчуo Conectada" SITUACAO="CONCLUIDO" NATUREZA="ENSINO" NUMERO-GRADUACAO="" NUMERO-ESPECIALIZACAO="" NUMERO-MESTRADO-ACADEMICO="" NUMERO-MESTRADO-PROF="" NUMERO-DOUTORADO="" DESCRICAO-DO-PROJETO="Projeto voltado para a formaчуo de agentes pњblicos para implementaчуo de projetos de tecnologias e inovaчуo metodolѓgica em suas redes estaduais e municipais de educaчуo. Realizado em parceria com Secretarias de Educaчуo de estados e municэpios, o MEC, BNDES e empresas parceiras (atuaчуo em ESG)." IDENTIFICADOR-PROJETO="" DESCRICAO-DO-PROJETO-INGLES="" NOME-DO-PROJETO-INGLES="Programa Educaчуo Conectada" FLAG-POTENCIAL-INOVACAO="SIM" NOME-COORDENADOR-CERTIFICACAO="" DATA-CERTIFICACAO="" NUMERO_TECNICO_NIVEL_MEDIO=""><EQUIPE-DO-PROJETO><INTEGRANTES-DO-PROJETO NOME-COMPLETO="Elaine Pinheiro da Silva" NOME-PARA-CITACAO="SILVA, E. P." ORDEM-DE-INTEGRACAO="1" FLAG-RESPONSAVEL="SIM" NRO-ID-CNPQ="4454542268820211"/></EQUIPE-DO-PROJETO></PROJETO-DE-PESQUISA></PARTICIPACAO-EM-PROJETO></ATIVIDADES-DE-PARTICIPACAO-EM-PROJETO></ATUACAO-PROFISSIONAL></ATUACOES-PROFISSIONAIS><AREAS-DE-ATUACAO><AREA-DE-ATUACAO SEQUENCIA-AREA-DE-ATUACAO="1" NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO="CIENCIAS_SOCIAIS_APLICADAS" NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO="Administraчуo" NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO="Administraчуo de Empresas" NOME-DA-ESPECIALIDADE="Administraчуo de Recursos Humanos"/><AREA-DE-ATUACAO SEQUENCIA-AREA-DE-ATUACAO="2" NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO="CIENCIAS_HUMANAS" NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO="Educaчуo" NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO="Lideranчa" NOME-DA-ESPECIALIDADE=""/><AREA-DE-ATUACAO SEQUENCIA-AREA-DE-ATUACAO="3" NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO="CIENCIAS_SOCIAIS_APLICADAS" NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO="Comunicaчуo" NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO="educaчуo" NOME-DA-ESPECIALIDADE=""/><AREA-DE-ATUACAO SEQUENCIA-AREA-DE-ATUACAO="4" NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO="CIENCIAS_SOCIAIS_APLICADAS" NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO="Comunicaчуo" NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO="Comunicaчуo" NOME-DA-ESPECIALIDADE=""/></AREAS-DE-ATUACAO><IDIOMAS><IDIOMA IDIOMA="EN" DESCRICAO-DO-IDIOMA="Inglъs" PROFICIENCIA-DE-LEITURA="BEM" PROFICIENCIA-DE-FALA="BEM" PROFICIENCIA-DE-ESCRITA="RAZOAVELMENTE" PROFICIENCIA-DE-COMPREENSAO="BEM"/><IDIOMA IDIOMA="ES" DESCRICAO-DO-IDIOMA="Espanhol" PROFICIENCIA-DE-LEITURA="BEM" PROFICIENCIA-DE-FALA="BEM" PROFICIENCIA-DE-ESCRITA="RAZOAVELMENTE" PROFICIENCIA-DE-COMPREENSAO="BEM"/></IDIOMAS></DADOS-GERAIS><PRODUCAO-BIBLIOGRAFICA><TEXTOS-EM-JORNAIS-OU-REVISTAS><TEXTO-EM-JORNAL-OU-REVISTA SEQUENCIA-PRODUCAO="2"><DADOS-BASICOS-DO-TEXTO NATUREZA="JORNAL_DE_NOTICIAS" TITULO-DO-TEXTO="Muitos Jovens nunca usaram um computador" ANO-DO-TEXTO="2017" PAIS-DE-PUBLICACAO="Brasil" IDIOMA="Portuguъs" MEIO-DE-DIVULGACAO="IMPRESSO" HOME-PAGE-DO-TRABALHO="https://acervo.oglobo.globo.com/consulta-ao-acervo/?navegacaoPorData=201020171127" FLAG-RELEVANCIA="NAO" DOI="" TITULO-DO-TEXTO-INGLES="" FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA="SIM"/><DETALHAMENTO-DO-TEXTO TITULO-DO-JORNAL-OU-REVISTA="Jornal o Globo" ISSN="" DATA-DE-PUBLICACAO="27112017" VOLUME="" PAGINA-INICIAL="" PAGINA-FINAL="" LOCAL-DE-PUBLICACAO="Nacional"/><AUTORES NOME-COMPLETO-DO-AUTOR="Elaine Pinheiro da Silva" NOME-PARA-CITACAO="SILVA, E. P." ORDEM-DE-AUTORIA="1" NRO-ID-CNPQ="4454542268820211"/><PALAVRAS-CHAVE PALAVRA-CHAVE-1="tecnologia e juventude" PALAVRA-CHAVE-2="" PALAVRA-CHAVE-3="" PALAVRA-CHAVE-4="" PALAVRA-CHAVE-5="" PALAVRA-CHAVE-6=""/></TEXTO-EM-JORNAL-OU-REVISTA></TEXTOS-EM-JORNAIS-OU-REVISTAS><DEMAIS-TIPOS-DE-PRODUCAO-BIBLIOGRAFICA><OUTRA-PRODUCAO-BIBLIOGRAFICA SEQUENCIA-PRODUCAO="5"><DADOS-BASICOS-DE-OUTRA-PRODUCAO NATUREZA="Desenvolvimento de Grupos _ Lideranчa" TITULO="COMO A RESISTЪNCIA A MUDANЧA E A CULTURA IMPACTAM NOS PROCESSOS DE INOVAЧУO" ANO="2018" PAIS-DE-PUBLICACAO="Brasil" IDIOMA="Portuguъs" MEIO-DE-DIVULGACAO="MEIO_DIGITAL" HOME-PAGE-DO-TRABALHO="https://scholar.google.com.br/scholar?hl=pt-BR&amp;as_sdt=0%2C5&amp;q=COMO+A+RESIST%C3%8ANCIA+A+MUDAN%C3%87A+E+A+CULTURA+IMPACTAM+NOS+PROCESSOS+DE+INOVA%C3%87%C3%83O&amp;btnG=#d=gs_cit&amp;t=1716422065847&amp;u=%2Fscholar%3Fq%3Dinfo%3A1pRMGSgflB8J%3Ascholar.google.com%2" FLAG-RELEVANCIA="NAO" DOI="" TITULO-INGLES="" NATUREZA-INGLES="" FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA="SIM"/><DETALHAMENTO-DE-OUTRA-PRODUCAO EDITORA="" CIDADE-DA-EDITORA="" NUMERO-DE-PAGINAS="" ISSN-ISBN=""/><AUTORES NOME-COMPLETO-DO-AUTOR="Elaine Pinheiro da Silva" NOME-PARA-CITACAO="SILVA, E. P." ORDEM-DE-AUTORIA="1" NRO-ID-CNPQ="4454542268820211"/></OUTRA-PRODUCAO-BIBLIOGRAFICA></DEMAIS-TIPOS-DE-PRODUCAO-BIBLIOGRAFICA></PRODUCAO-BIBLIOGRAFICA><PRODUCAO-TECNICA><DEMAIS-TIPOS-DE-PRODUCAO-TECNICA><APRESENTACAO-DE-TRABALHO SEQUENCIA-PRODUCAO="1"><DADOS-BASICOS-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO NATUREZA="CONFERENCIA" TITULO="Desafios do Processo de Aceleraчуo de Startups que trabalham em Projetos Educacionais de Implementaчуo de Tecnologias em escolas pњblicas" ANO="2022" PAIS="Brasil" IDIOMA="Portuguъs" FLAG-RELEVANCIA="NAO" DOI="" TITULO-INGLES="" FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA="SIM"/><DETALHAMENTO-DA-APRESENTACAO-DE-TRABALHO NOME-DO-EVENTO="BNDES Garagem" INSTITUICAO-PROMOTORA="BNDES" LOCAL-DA-APRESENTACAO="Sede BNDES" CIDADE-DA-APRESENTACAO="Rio de Janeiro" NOME-DO-EVENTO-INGLES=""/><AUTORES NOME-COMPLETO-DO-AUTOR="Elaine Pinheiro da Silva" NOME-PARA-CITACAO="SILVA, E. P." ORDEM-DE-AUTORIA="1" NRO-ID-CNPQ="4454542268820211"/><PALAVRAS-CHAVE PALAVRA-CHAVE-1="Aceleraчуo de startup" PALAVRA-CHAVE-2="projeto de transformaчуo digital" PALAVRA-CHAVE-3="Projeto Educacional" PALAVRA-CHAVE-4="" PALAVRA-CHAVE-5="" PALAVRA-CHAVE-6=""/><AREAS-DO-CONHECIMENTO><AREA-DO-CONHECIMENTO-1 NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO="CIENCIAS_SOCIAIS_APLICADAS" NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO="" NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO="tecnologias" NOME-DA-ESPECIALIDADE=""/><AREA-DO-CONHECIMENTO-2 NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO="CIENCIAS_SOCIAIS_APLICADAS" NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO="Administraчуo" NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO="administraчуo" NOME-DA-ESPECIALIDADE=""/></AREAS-DO-CONHECIMENTO><INFORMACOES-ADICIONAIS DESCRICAO-INFORMACOES-ADICIONAIS="Compartilhamento da experiъncia de aceleraчуo de startups no BNDES Garagem.&amp;#10;Desafios&amp;#10;Vantagens&amp;#10;Conexѕes com atores educacionais. &amp;#10;&amp;#10;Compartilhamento de estratщgias de negѓcios de Edtechs a partir de projeto em parceria com Secretarias de Educaчуo Municipais e estaduais." DESCRICAO-INFORMACOES-ADICIONAIS-INGLES=""/></APRESENTACAO-DE-TRABALHO><DESENVOLVIMENTO-DE-MATERIAL-DIDATICO-OU-INSTRUCIONAL SEQUENCIA-PRODUCAO="3"><DADOS-BASICOS-DO-MATERIAL-DIDATICO-OU-INSTRUCIONAL NATUREZA="Tecnologias Educacionais" TITULO="Design da Educaчуo Conectada" ANO="2018" PAIS="Brasil" IDIOMA="Portuguъs" MEIO-DE-DIVULGACAO="MEIO_DIGITAL" HOME-PAGE-DO-TRABALHO="https://cieb.net.br/wp-content/uploads/2019/06/Design-Educacao-Conectada-horizontal_vers%C3%A3o_site_junho_2019.pdf" FLAG-RELEVANCIA="SIM" DOI="" TITULO-INGLES="" NATUREZA-INGLES="" FLAG-DIVULGACAO-CIENTIFICA="SIM"/><DETALHAMENTO-DO-MATERIAL-DIDATICO-OU-INSTRUCIONAL FINALIDADE="Metodologia de Resoluчуo de Problemas na implementaчуo do plano de tecnologia educacional" FINALIDADE-INGLES=""/><AUTORES NOME-COMPLETO-DO-AUTOR="Elaine Pinheiro da Silva" NOME-PARA-CITACAO="SILVA, E. P." ORDEM-DE-AUTORIA="1" NRO-ID-CNPQ="4454542268820211"/></DESENVOLVIMENTO-DE-MATERIAL-DIDATICO-OU-INSTRUCIONAL></DEMAIS-TIPOS-DE-PRODUCAO-TECNICA></PRODUCAO-TECNICA><OUTRA-PRODUCAO/><DADOS-COMPLEMENTARES><FORMACAO-COMPLEMENTAR><FORMACAO-COMPLEMENTAR-CURSO-DE-CURTA-DURACAO SEQUENCIA-FORMACAO="5" NIVEL="F" CARGA-HORARIA="305" CODIGO-INSTITUICAO="000200000993" NOME-INSTITUICAO="Sociedade Brasileira de Dinтmicas de Grupos" CODIGO-ORGAO="" NOME-ORGAO="" CODIGO-CURSO="90000003" NOME-CURSO="Formaчуo em Desenvolvimento de Grupos" STATUS-DO-CURSO="CONCLUIDO" ANO-DE-INICIO="2017" ANO-DE-CONCLUSAO="2018" NOME-CURSO-INGLES=""/><FORMACAO-COMPLEMENTAR-CURSO-DE-CURTA-DURACAO SEQUENCIA-FORMACAO="6" NIVEL="F" CARGA-HORARIA="150" CODIGO-INSTITUICAO="000300000995" NOME-INSTITUICAO="Rede ComViver" CODIGO-ORGAO="" NOME-ORGAO="" CODIGO-CURSO="90000004" NOME-CURSO="Programa de desenvolvimento de facilitadores e consultores" STATUS-DO-CURSO="CONCLUIDO" ANO-DE-INICIO="2014" ANO-DE-CONCLUSAO="2015" NOME-CURSO-INGLES=""/><FORMACAO-COMPLEMENTAR-CURSO-DE-CURTA-DURACAO SEQUENCIA-FORMACAO="4" NIVEL="F" CARGA-HORARIA="228" CODIGO-INSTITUICAO="000100000991" NOME-INSTITUICAO="International Coaching Federation" CODIGO-ORGAO="" NOME-ORGAO="" CODIGO-CURSO="90000002" NOME-CURSO="Programa de Formaчуo de Coach" STATUS-DO-CURSO="CONCLUIDO" ANO-DE-INICIO="2011" ANO-DE-CONCLUSAO="2014" NOME-CURSO-INGLES=""/></FORMACAO-COMPLEMENTAR><PARTICIPACAO-EM-BANCA-TRABALHOS-CONCLUSAO><PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO SEQUENCIA-PRODUCAO="4"><DADOS-BASICOS-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO NATUREZA="Graduaчуo" TITULO="Programa de Formaчуo Integrada para Lideranчa Empreendedora do Curso de Graduaчуo _Administraчуo| FGV-EAESP." ANO="2019" PAIS="Brasil" IDIOMA="Portuguъs" HOME-PAGE="" DOI="" TITULO-INGLES=""/><DETALHAMENTO-DA-PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO NOME-DO-CANDIDATO="Aluno de Graduaчуo _ Programa de Formaчуo para Lideranчa" CODIGO-INSTITUICAO="K1D100000004" NOME-INSTITUICAO="Fundaчуo Getulio Vargas - Matriz" CODIGO-ORGAO="" NOME-ORGAO="" CODIGO-CURSO="90000005" NOME-CURSO="Administraчуo de Empresas" NOME-CURSO-INGLES=""/><PARTICIPANTE-BANCA NOME-COMPLETO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA="Elaine Pinheiro da Silva" NOME-PARA-CITACAO-DO-PARTICIPANTE-DA-BANCA="SILVA, E. P." ORDEM-PARTICIPANTE="1" NRO-ID-CNPQ="4454542268820211"/><PALAVRAS-CHAVE PALAVRA-CHAVE-1="Mentoria" PALAVRA-CHAVE-2="" PALAVRA-CHAVE-3="" PALAVRA-CHAVE-4="" PALAVRA-CHAVE-5="" PALAVRA-CHAVE-6=""/><INFORMACOES-ADICIONAIS DESCRICAO-INFORMACOES-ADICIONAIS="Participaчуo na banca julgadora dos trabalhos de conclusуo de curso apresentados por alunos do Programa de Formaчуo Integrada para Lideranчa Empreendedora do Curso de Graduaчуo _Administraчуo| FGV-EAESP." DESCRICAO-INFORMACOES-ADICIONAIS-INGLES=""/></PARTICIPACAO-EM-BANCA-DE-GRADUACAO></PARTICIPACAO-EM-BANCA-TRABALHOS-CONCLUSAO><INFORMACOES-ADICIONAIS-INSTITUICOES><INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="000100000991" SIGLA-INSTITUICAO="ICF" SIGLA-UF-INSTITUICAO="" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="EUA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Estados Unidos" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="NAO"/><INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="000200000993" SIGLA-INSTITUICAO="SBDG" SIGLA-UF-INSTITUICAO="SP" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="NAO"/><INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="000300000995" SIGLA-INSTITUICAO="RC" SIGLA-UF-INSTITUICAO="SP" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="NAO"/><INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="000400000997" SIGLA-INSTITUICAO="RECODE" SIGLA-UF-INSTITUICAO="RJ" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="NAO"/><INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="000401000990" SIGLA-INSTITUICAO="" SIGLA-UF-INSTITUICAO="RJ" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="NAO"/><INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="000500000999" SIGLA-INSTITUICAO="HUMANITI" SIGLA-UF-INSTITUICAO="SP" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="NAO"/><INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="000501000992" SIGLA-INSTITUICAO="" SIGLA-UF-INSTITUICAO="SP" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="NAO"/><INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="000600000990" SIGLA-INSTITUICAO="BNDES" SIGLA-UF-INSTITUICAO="RJ" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="NAO"/><INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="000700000992" SIGLA-INSTITUICAO="B2W%20DIGITAL" SIGLA-UF-INSTITUICAO="RJ" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="NAO"/><INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="006700000002" SIGLA-INSTITUICAO="USP" SIGLA-UF-INSTITUICAO="SP" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="SIM"/><INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="155800000009" SIGLA-INSTITUICAO="FAAP" SIGLA-UF-INSTITUICAO="SP" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="SIM"/><INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="505600000004" SIGLA-INSTITUICAO="FDC" SIGLA-UF-INSTITUICAO="MG" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="SIM"/><INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="IW3C00000004" SIGLA-INSTITUICAO="INSPER" SIGLA-UF-INSTITUICAO="SP" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="SIM"/><INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="IZSD00000009" SIGLA-INSTITUICAO="SANTANDER" SIGLA-UF-INSTITUICAO="SP" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="NAO"/><INFORMACAO-ADICIONAL-INSTITUICAO CODIGO-INSTITUICAO="J7PB00000001" SIGLA-INSTITUICAO="NATURA" SIGLA-UF-INSTITUICAO="SP" SIGLA-PAIS-INSTITUICAO="BRA" NOME-PAIS-INSTITUICAO="Brasil" FLAG-AGENCIA-FOMENTO="NAO" FLAG-INSTITUICAO-DE-ENSINO="NAO"/></INFORMACOES-ADICIONAIS-INSTITUICOES><INFORMACOES-ADICIONAIS-CURSOS><INFORMACAO-ADICIONAL-CURSO CODIGO-CURSO="60572213" CODIGO-ORGAO="" NOME-ORGAO="" CODIGO-INSTITUICAO="155803000000" NOME-INSTITUICAO="Faculdade de Comunicaчуo e Marketing da Fundaчуo Armando Сlvares Penteado" NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO="OUTROS" NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO="" NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO="" NOME-DA-ESPECIALIDADE="" NIVEL-CURSO="GRADUACAO"/><INFORMACAO-ADICIONAL-CURSO CODIGO-CURSO="90000000" CODIGO-ORGAO="" NOME-ORGAO="" CODIGO-INSTITUICAO="006700000002" NOME-INSTITUICAO="Universidade de Sуo Paulo" NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO="CIENCIAS_SOCIAIS_APLICADAS" NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO="Administraчуo" NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO="" NOME-DA-ESPECIALIDADE="" NIVEL-CURSO="APERFEICOAMENTO"/><INFORMACAO-ADICIONAL-CURSO CODIGO-CURSO="90000001" CODIGO-ORGAO="" NOME-ORGAO="" CODIGO-INSTITUICAO="505600000004" NOME-INSTITUICAO="Fundaчуo Dom Cabral" NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO="CIENCIAS_SOCIAIS_APLICADAS" NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO="Administraчуo" NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO="" NOME-DA-ESPECIALIDADE="" NIVEL-CURSO="ESPECIALIZACAO"/><INFORMACAO-ADICIONAL-CURSO CODIGO-CURSO="90000002" CODIGO-ORGAO="" NOME-ORGAO="" CODIGO-INSTITUICAO="000100000991" NOME-INSTITUICAO="International Coaching Federation" NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO="CIENCIAS_SOCIAIS_APLICADAS" NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO="Administraчуo" NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO="" NOME-DA-ESPECIALIDADE="" NIVEL-CURSO="CURSO_DE_CURTA_DURACAO"/><INFORMACAO-ADICIONAL-CURSO CODIGO-CURSO="90000003" CODIGO-ORGAO="" NOME-ORGAO="" CODIGO-INSTITUICAO="000200000993" NOME-INSTITUICAO="Sociedade Brasileira de Dinтmicas de Grupos" NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO="CIENCIAS_SOCIAIS_APLICADAS" NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO="Administraчуo" NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO="" NOME-DA-ESPECIALIDADE="" NIVEL-CURSO="CURSO_DE_CURTA_DURACAO"/><INFORMACAO-ADICIONAL-CURSO CODIGO-CURSO="90000004" CODIGO-ORGAO="" NOME-ORGAO="" CODIGO-INSTITUICAO="000300000995" NOME-INSTITUICAO="Rede ComViver" NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO="CIENCIAS_SOCIAIS_APLICADAS" NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO="Administraчуo" NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO="" NOME-DA-ESPECIALIDADE="" NIVEL-CURSO="CURSO_DE_CURTA_DURACAO"/><INFORMACAO-ADICIONAL-CURSO CODIGO-CURSO="90000005" CODIGO-ORGAO="" NOME-ORGAO="" CODIGO-INSTITUICAO="K1D100000004" NOME-INSTITUICAO="Fundaчуo Getulio Vargas - Matriz" NOME-GRANDE-AREA-DO-CONHECIMENTO="CIENCIAS_SOCIAIS_APLICADAS" NOME-DA-AREA-DO-CONHECIMENTO="Administraчуo" NOME-DA-SUB-AREA-DO-CONHECIMENTO="" NOME-DA-ESPECIALIDADE="" NIVEL-CURSO="GRADUACAO"/></INFORMACOES-ADICIONAIS-CURSOS></DADOS-COMPLEMENTARES></CURRICULO-VITAE>